越南防疫屌打台灣？台僑打臉：越共眼裡人權都是屁

越南防疫屌打台灣？台僑打臉：越共眼裡人權都是屁
新頭殼newtalk | 洪翠蓮 綜合報導
發布 2020.04.06 | 09:20

中國武漢肺炎重創全球160多個國家，至今確診人數超過127萬人，6萬9000多人死亡。有網友在PTT爆料，稱「越南防疫屌打台灣」，指越南在2月時許多動作部署的比台灣還慢，但現在越南驗陽率比台灣低，「越南才是No.1的防疫國家」。此番言論看似有理，不到1天就被網友打臉，有自稱月初返台的台僑直批，越共與中共沒有兩樣，玩的都是「愚民政策」。

日前有網友popo123456（可仔）、《wensmart （雨重奏）》等人，在PTT爆料，表示越南採檢量7萬5458，陽性人數239；台灣採檢量3萬4557，陽性人數348，「越南驗陽率比台灣低」，但是越南政府超前部署15天自我隔離，商店歇業，只有買東西才能出門，出門沒戴口罩會罰款，要人民待家中15天，「有沒有越南才是no 1的防疫國家的八卦」？

針對爆料者稱讚越南防疫措施直接了當，當場已經有網友批評「越南共產國家才能這麼搞」、「防疫表現其實是看專制程度」、「沒到屌打，真的有用美軍去越南就不會中鏢了」……，仍然有親中媒體引用，大讚越南措施直接了當，才能成功控制疫情擴散。

不過1位自稱4月初才返台的僑民「越戰獵鹿人」直接打臉稱讚越南防疫者，他表示回到台灣才敢發表看法，是因為怕在越南被當地警察留問。

這位自稱全程見證到越南境內防疫政策轉變的網友指出，越共只比中共好一點點，跟台灣等民主國家是不能比的，說他們有訊息公開？別鬧了，「越共跟中共沒兩樣，玩的也是愚民政策」。

「越戰獵鹿人」表示，美軍航空母艦羅斯福號會中鏢，在艦長克羅齊上校的信中有提到，是因為美軍相信美國駐越南大使館跟越南政府聯繫的結果，因為越南政府聲稱只有16例確診，且都集中在北越，峴港只有1例，已經隔離，所以羅斯福號才會在3月4日到峴港進行4天親善交流，結果就中鏢。

看越南的防疫，「越戰獵鹿人」指出，越南「蓋牌」是真的，在全國16例確診的情況下，還封掉北越的一個萬人村（山雷村）；其次是越南防疫也是玩真的，但越南玩的不是歐美柔性勸導那一套，不戴口罩、無故上街就罰錢，社區1人確診，直接全部封掉，「人權都是屁」。

再來是掩蓋訊息也是真的，「越戰獵鹿人」表示，不必誇大越南的防疫，因為越共會放出來的消息，一定都是為了服務越共政權的，人民看不到真相。他指出，越南停在確診16例幾乎快1個月，因為越南政府想維持國內旅遊業跟經濟的正常運作，但後來壓不住了，於是第17例出現，就推給1個從英國歸國的越南富家女，之後病例不斷增加，但有2大特點：確診者都是圍繞這個富家女在河內的活動狀況，而且清一色是外國人或境外移入，本土感染狀況尚未發生，「你必須感謝政府感謝黨」。

民主國家唔可以好似越南咁玩

而家美國都有好多人遊行反對”居家令”（大部分反對者都係Trump粉，希望盡快復工）

在民主國家中
台灣防疫都算係一級

吹奏三流國家本身就反映連登仔嘅愚昧 又咩取代支那做世界工廠 又咩海外越裔幫過香港人 有幾多個人究竟知道班船民喺香港做過啲咩

北韓表示：

羅斯福號就係懷疑係越南登岸感染
唔驗=無確診=防疫成功

對

香港要注意23條復活

羅斯福號去完峴港之後4千個船員就有差唔多700人確診 其實都反映咗越南有幾多人中咗招 根本就係玩緊支共果招唔驗唔報就當無確診

美軍核動力航空母艦「羅斯福」號已有94%船員接受過病毒檢測，其中660人確診武漢肺炎，3,920人的檢測結果是陰性。確診者當中有3分之2是沒有病徵，有超過一成在上月的測試結果是陰性。

3分2人要驗先搵到
仲要分2次先驗到

擺明又係支那網軍上PTT鳩嗡
然後比紅媒拎黎做新聞吹奏

中國以前較係三流國家
做世界工廠同佢好唔好冇直接關係
低人權D商家仲鐘意

以前做過咩唔可以否定依家做嘅野

其實冇人吹奏佢，只係大家有共同敵人可以互相幫助
純粹用道德黎決定夥伴不可取
曹操用人都會用低道德嘅人，只要佢有用

共產黨數據都當真

中國唔驗=冇

記得之前袁國勇去越南交流SARS情況
班友乜都唔share
話要請示領導先

衰啲講句
越南防得點好關支那人鳩事咩